---
title: Հանրամատչելի մեխանիկա
date: 2019-06-02
---

<p>
	Ցերեկվա կողմ եղանակը շուռ էր եկել, և ձյունը կեղտաջրի էր վերափոխվում։ Շիթերը թափվում էին բակին նայող մարդահասակ պատուհանից։ Դրսում՝ որտեղ արդեն մթնում էր, մեքենաները ջուրը այսուայնկողմ էին շփում։ Բայց մթնում էր նաև ներսում։</p>

<!--more-->
<p>
	Ամուսինը ննջարանում շորերը խցկում էր ճամպրուկը երբ կինը մոտեցավ դռանը։</p>

<p>
	Ինչ լա՛վ ա ա գնում ես։ Ինչ լա՛վ ա ա գնում ես, ասաց նա։ Լսում ե՞ս։ 
</p>

<p>
	Ամուսինը շարունակեց հավաքել ճամպրուկը։
</p>

<p>
	Աննասո՛ւն։ Ինչ լա՛վ ա ա գնում ես։ Նա սկսեց լաց լինել։ Նույնիսկ աչքերիս մեջ չես կարող նայել, չե՞։
</p>

<p>
	Կինը նկատեց անկողնու վրայի երեխայի նկարն ու վերցրեց այն։
</p>

<p>
	Ամուսինը նայեց կնոջը։ Նա սրբեց աչքերն ու երկար նայեց ամուսնուն, հետո շրջվեց ու վերադարձավ հյուրասենյակ։
</p>

<p>
	Հետ բեր, կանչեց նա։
</p>

<p>
	Ուղղակի հավաքիր իրերդ ու գնա, ասաց կինը։
</p>

<p>
	Նա չպատասխանեց։ Փակեց ճամպրուկը, հագավ բաճկոնը, հայացքով անցավ ննջարանով և անջատեց լույսը։ Հետո մտավ հյուրասենյակ։
</p>
<p>
	Կինը կանգնած էր փոքրիկ խոհանոցի մուտքի մոտ՝ երեխան ձեռքին։
</p>

<p>
	Երեխան ինձ պետք է, ասաց ամուսինը։
</p>

<p>
	Գժվել ե՞ս։
</p>
<p>
	Չե, բայց երեխան ինձ պետք է։ Ես մարդ կուղարկեմ նրա իրերի հետևից։
</p>
<p>
	Էս երեխուն ձեռք չտաս։
</p>
<p>
	Երեխան սկսեց լաց լինել, ու կինը բացեց նրա գլխին փաթաթված ծածկոցը։
</p>
<p>
	Մի՜, մի՜, դիմեց նա երեխային։
</p>
<p>
	Ամուսինը մոտեցավ նրան։
</p>
<p>
	Ի սե՛ր Աստծո, ասաց կինը։ Նա ետ քայլ արեց դեպի խոհանոց։
</p>

<p>
	Երեխան ինձ պետք է։
</p>

<p>
	Հեռու գնա՛։
</p>

<p>
	Նա թեքվեց և փորձեց երեխային պահել անկյունում՝ գազօջախի ետևում։
</p>

<p>
	Բայց ամուսինը մոտեցավ։ Նա ձգեց ձեռքերը գազօջախի վրայով և ամուր սեղմեց երեխային։
</p>

<p>
	Բաց թող նրան։
</p>

<p>
	Գնա՛, գնա՛, գոռաց կինը։
</p>

<p>
	Երեխան ճչում էր ամբողջովին կարմրած դեմքով։ Քաշքշուքի ընթացքում նրանք շուռ տվեցին գազոջախի ետևում դրված ծաղկամանը։
</p>

<p>
	Ամուսինը հրեց կնոջը դեպի պատը, փորձելով թուլացնել նրա բռնվածքը։ Նա ամուր բռնեց երեխային և ողջ ուժով հրեց։
</p>

<p>
	Բաց թող, ասաց նա։
</p>

<p>
	Մի՛ արա, ասաց կինը, վնասում էս երեխային։
</p>

<p>
	Ես չեմ վնասում երեխային։
</p>

<p>
	Խոհանոցի պատուհանից լույս չեր ընկնում։ Խավարում ամուսինը մի ձեռքով գտավ կնոջ սեղմված մատները, մյուսով գրկեց լացող երեխային։
</p>

<p>
	Կինը զգաց, որ իր մատները բացվում են։ Նա զգաց, որ երեխան հեռանում է իրենից։
</p>

<p>
	Ո՛չ, գոռաց նա, երբ ձեռքերը ամբողջովին թուլացան։
</p>

<p>
	Կինը ուզում էր այն, այս երեխային։ Նա հասցրեց բռնել երեխայի ձեռքը։ Նա բռնեց երեխայի դաստակից և թեքվեց հետ։
</p>

<p>
	Բայց ամուսինը չեր թողնում։ Նա զգաց, որ երեխան դուրս է պրծնում իր ձեռքերից և շատ ուժեղ քաշեց դեպի իրեն։
</p>

<p>
	Այս ճանապարհով խնդիրը լուծվեց։
</p>
























